+++
title = "小山高専で本格的に活動を開始しました"
linkTitle = "小山高専で本格的に活動を開始"
date = "2021-08-18"
authors = ["masashio"]
tags = ["小山高専", "活動"]
aliases = ["/blog/2021/08/18/"]
+++

[6月に開催した小山高専での説明会]({{< ref "20210615_oyama" >}})の後、
さっそく活動を開始したいという1年生7人で活動を開始しました。

これまではコロナ禍の制限のため電磁場計算ソフトのリモート実習を余儀なくされてきましたが、
ついに現地で活動を開始！
本日は昨年度製作した試作器で遊んでもらいながら、
自分たちで作る加速器チェンバーについていろいろ議論してもらいました。

チーム名も Accelerator at THE National institute technology .oyamA college を略して``ATHENA（アテナ）``に決定し、高専加速器製作の活動を本格始動しました。

![試作器で遊びながら、チェンバー設計とチーム名を議論しました](IMG_20210818_105100_featured.jpg "試作器で遊びながら、チェンバー設計とチーム名を議論しました")
